【百份報】逾千張海報當牆紙貼 教大生迎新變大嘥鬼

迎新海報當牆紙貼，大學生淪為「大嘥鬼」！香港教育大學日前舉行新生註冊日，不同宿舍及學會各出奇謀招攬新生，當中四間宿舍以鋪天蓋地方式在校內每個角落張貼宣傳海報，逾千張海報當牆紙貼，事件引起校方不滿，罕有發信譴責學生行為，力數宿生會四宗罪，除浪費紙張外，學生更在校巴下車位置附近安放大型展品，阻塞前往註冊場地的通道造成混亂，校方表明會嚴肅處理，以彰顯大學對學生組織公民素質的要求。

教大上周四起一連兩天舉行新生註冊日，四個宿生會趁機宣傳並招攬新生入宿，本報記者巡視大學校園時發現，羅富國堂、葛量洪堂、柏立基堂及賽馬會學生宿舍，多幅牆壁被A4大小宣傳單張貼滿，僅餘門口、窗口，而長廊橫樑、扶手、欄杆亦被單張覆蓋；學生亦在校內掛上布匹及橫額，又有不少用紙板及發泡膠等搭建的攤位及宣傳品，令人眼花瞭亂。

學生的過火行為引起校方關注，學生事務處處長陳啟明在註冊日首日向全校學生發電郵，指校方早於六月與各學生組織協商宣傳守則，希望能向新生展現既多姿彩、亦有序的校園生活，不過，四個宿生會卻有大量違背守則的宣傳方法，包括在未有相關組織或大學部門同意下，將已張貼的海報或新生課程簡介通告除下，以張貼其宿生會的海報，又將宣傳品放置在其他學生組織已獲分配的位置，令有關組織無法安放其宣傳展品，張貼的海報數目亦大幅超出校方規定。

校方限學生昨日清理場地，把校園「還原」，昨日所見，校巴站外的「海報陣」已不復見，牆身的宣傳海報已被撕走，有數張宣傳海報被揉成一團棄於廢紙回收桶內，但仍有十多張宣傳海報貼於其中一處牆角。學生清理場地時可能比較匆忙，留下不少「手尾」，走廊牆身布滿一點點藍色具黏性的膠質物料，相信是學生之前用來黏貼海報。天花板亦有吊掛海報的尼龍繩未被收走，部分支柱的頂部更有被撕剩一角的海報。

有校園清潔工人大吐苦水，指學生每年暑假都在校園內張貼大量宣傳海報，清理時十分「冇手尾」，「個個人都係撕走張紙就算，留低啲膠，我哋有排剷，一日搞唔晒，要等假期得閒啲先清理到。」

教育大學畢業生孫小姐認為，學生的宣傳手法「好嘥紙，貼到成間學校都係」，又相信海報「無咩人去睇」；五年級學生馮同學認為，如果僅貼出數張海報，新生會看不到，現有做法才可以更集中表達訊息；新生張同學則認為，「海報當牆紙」很有氣氛，但不需要貼這麼多，「好多張都係重複嘅海報，有少少浪費，我本身入來前已經決定住邊間宿舍，啲海報唔會影響到我。」

iEd

大學生做乜都係錯
是但一個商場濕鳩marketing event都用得更多料永遠冇人話

一個有人比錢。一個唔想比錢

貼咁多都唔夠西隧 / 香港站一張大banner咁多啦

香港教育學院

On9，都貼左就比佢地用埋先啦。都未用就清咪仲浪費

咁撚小事 都要比人屌

但仍有十多張宣傳海報貼於其中一處牆角。學生清理場地時可能比較匆忙，留下不少「手尾」，走廊牆身布滿一點點藍色具黏性的膠質物料，相信是學生之前用來黏貼海報。天花板亦有吊掛海報的尼龍繩未被收走，部分支柱的頂部更有被撕剩一角的海報。

有校園清潔工人大吐苦水，指學生每年暑假都在校園內張貼大量宣傳海報，清理時十分「冇手尾」，「個個人都係撕走張紙就算，留低啲膠，我哋有排剷，一日搞唔晒，要等假期得閒啲先清理到。」

大學生思想我地識條鐵咩

眼紅人地天之驕子

假如海報改為報紙點睇

唉，你真係好撚on9

？

素你老母質

你都係囉，人地大學生好顯好熟marketing啦，人人都知個個人都要貼到成牆都係poster先會俾人見到㗎啦，你睇人地商場啲濕鳩marketing event都貼到成牆都係㗎啦，巴打無講錯喎。有時仲貼到地下天花板都有tim

未見過大蛇屙尿

由大學講特別有風味
大學上庄狗係on9
但大學行政不如自己檢討埋自己平時浪費幾多資源先啦

清潔工人唔係做清潔請你返黎做咩
佢地有咩資格埋怨大學生

竟然冇人屌ied同上莊垃圾

第一個回覆的重要性

大學校園嘅事，關因報咩事？

愈管得多=大學級數愈低
你幾時見過三大校方走去搞學生

你咪話
ust班撚屌on99

有幾大獲先

垃圾

樓上班人係咪打手 ？其他情況更浪費就代表佢地無問題咩 而且佢地仲阻路同無盡量清潔番啲污積

愛字愛掛啲中國旗同殖民旗咪又係浪費
港豬真係港豬

學生清理場地時可能比較匆忙，留下不少「手尾」，走廊牆身布滿一點點藍色具黏性的膠質物料，相信是學生之前用來黏貼海報。

Blutape就blutape啦 有幾難清呀blutape
成班港豬又俾百份報舞

無眼睇。
你注册個下都攞哂新生電話，要做promo,whatsapp 咪得囉。白痴

好似百份趣噉連blutape都唔敢直呼要講咩「藍色膠質黏物質」嚟抹黑咩
內文都有講佢地有回收到廢紙㗎
依篇嘢擺明係百份報做大學生啦
你中伏係你蠢

事實大學自己本身搞活動都係用呢套
學生咪照跟囉

成篇嘢行文先入為主
又有不少用紙板及發泡膠等搭建的攤位及宣傳品，令人眼花瞭亂。
噉都要加句嘢批評

正垃圾！間傳媒

又魚蛋論
人地用得多，所以自己用得多等於無問題

貼到好似骨灰龕位

你睇完篇抹黑稿之後又見到幾浪費呀？
post張相嚟睇下？
大家一齊評下嘛

依家啲港豬就係見人批評就話臭蟲論㗎啦
百份報擺明做你
仲要撐百份報嘅講咩都冇用啦
佢地繼續活係自己世界啦
百份報自己都有報啲學生有回收啲廢紙
我就唔見啲大廣告、商場嗰啲有回收啦
起碼之前鏗鏘集定唔知咩先講過嗰啲係唔可以回收

Fmo個肥佬打壓學生組織
好多場地都佢批既
一句唔鍾意 或者用上個session做既野黎罰下個session既人
越過su cons罰一啲Under su既組織 只係單一兩個（e.g. House)

求其一個政府部門仔一日print既紙都已經多過呢度啦

百份報我屌你老母
間間u既莊都做宣傳嫁啦
支支莊都用紙皮箱呀發泡膠呀砌booth嫁啦
係都要針尻教大

soc本身on99唔睇章又唔睇regulation
結果俾學校影撚曬罪證,之後咪俾學校禁住打
班垃圾soc on9又仆街

佢係放個攤位都話「眼花撩亂」，仲有咩好評論啫
自己都有報有回收呀，但就要標題黨抹黑你

搞活動宣傳本身就浪費
貼係無人見既地方就話浪費
無限上綱呼吸都係罪

起高鐵最浪費

你都on撚鳩
做錯左唔洗罰
你係咪社狗
社狗俾人滅soc既話我第一個慶祝

敢問閣下讀邊間呢？

浪唔浪費睇你有冇需要，人地整張banner 咁大張，係方便人地睇呀嘛

你一千張同一內容鋪晒成個牆啲人咪又係要行過去睇其中一張，咁同我隔5米痴一張有咩分別呀？

唔好on9啦

我地高學識份子黎架，呢d濕碎野都要我地自己follow返咁請班清潔返黎拓呀，剷少少膠都咁多聲氣，第時做左清潔公司高層第一時間就雞撚曬佢地

係咪其他人更浪費，呢件事就係唔浪費？

教大

我係你班打手就諗好D先再reply啦

連登都有環保撚

教大只係班讀唔成書既mk收容所
不服來辯

罰人要經程序架清 宜家佢跳過程序 用自己討論既標準喎

會展是但攪個show，d 垃圾都多過呢度百倍

咁樣黐海報，離遠睇一樣睇唔到啲字

專係攻擊學生同年輕人
佢地再痴都唔夠中環公司一日印出黎既紙既百分之一

又臭蟲論?

好明顯未啦。
未見過會計公司印千幾張紙出黎對數，對完就扔
未見過工程公司入圖入數十幾份一色一樣上比上家

唔係臭蟲論
只係話你聽呢個世界好大
得閒去見識下世界
你唔哂人地都會哂
就好似你唔浪費食物
非洲既小朋友都唔會因為你唔浪費而有飽飯食
唔好係到偽善啦

同d環保撚一樣呃飯食
不過佢地唔鼓吹會冇飯食架
體諒下佢地啦
環保重來都係盤生意

呢班人日後做教師係咪會教班學生貼到間學校咁先
睇下你老細炒唔炒鳩左你
唔好話人針對你班大學生
有時行動之前用個小腦袋諗清楚先

我見識唔多
不過我就真係未見過有其他大學痴宣傳海報痴到咁樣啦

成班人酸人地有u讀

其實你講d野都幾唔make sense
咁你細個鍾意寵物小精靈，大個都一定會鍾意寵物小靈咁
其實你似妒忌人地有得揮霍青春時間同金錢多d
利申讀大學時咩莊都唔係

去下科大hall 條橋巴士站睇下啦見識廣

最好全部學生一齊幫你洗埋地洗埋廁所好無？

同空姐一撚樣 明明係自己份內事

你都on9
你同fd講粗口代表你要返工講粗口？
屌你乜撚野例子黎

其實唔係話你辛苦左就唔使做
同班龜一樣
你份糧pay for it
如果你係義工咁就另計

暑假多學生。
U都可能未入
同個d話kong u唔趕入我志向入city ge一樣

人工包就要使人使用到盡㗎喇 咁不如直接掉垃圾落地丫嘛
咁啲打工仔就唔好怨老細俾過量工作你做喇，人工包大晒㗎
做大學生做到咁冇責任感憑咩睇唔起清潔工人呀

而家間間學校搶收生
落力搞活動先最易响教育界上位
咪撚咁廢老思維啦

希望你早d同我老世反映
佢做咩使到我儘
工時都唔夠仲要我冇償ot

又冇人要你開ot鏟
你咪慢慢鏟囉
邊個睇你唔起姐
依家邊個屌邊個先

利申唔係讀教院

你都on9
你既然講到自己咁撚理直氣壯
大家都係學校
點解係小學又唔做得？有咩問題？
係學校開放日貼到咁幾好睇

你呢啲咁既人做教師真係死撚得啦
唔怪得會俾人叫教畜

呢度有幾多呀

咪撚on99咁啦
有公司著波鞋短褲返工
唔等於間間都要咁著返工
屌你成個nature都唔同
不如你讀多兩年書先啦

做大學既姐姐其實好hea
根本冇咩要執
你唔係以為係街做清潔個嬸嬸比人呼呼喝喝嗎。
班姐姐係大學惡過你

有本事咪考好dse入黎玩囉口

咁你小學唔著便服
小學要日日準時返學
小學要你阿媽同你去見家長
其實你有冇讀過大學

留低野無清 同亂拋垃圾有乜分別 咁都可以講到無錯

班工人又唔係無做 吐苦水都唔得 上班台可以執柒左佢啦

其實唔係剩係IED 其他大學一樣咁垃圾

為左D 無撚用既PROMOTION 貼到D野周圍都係

根本就係做比班垃圾上莊睇

利申：上過莊 好撚鄙視呢種所謂大學文化

咁不如你講下點解小學唔可以貼先

sorry
我唔係讀教院
所以我係中立咁評論
利伸少林寺畢業

點解要幾張到幾十張相同既海報黐埋一齊？

咁點解小學要著校服
大學唔洗？
你都係柒少陣啦

屌你講唔出？

間間u呢啲時候實有新聞嫁啦 就快ocamp 我等緊睇淫賤ocamp新聞

啲報紙每日印過百份，印咁多賣唔晒咪又係嘥
有口話人，冇口話自己

你都識講係文化啦
你唔去屌鳩班華人年年新年去派利是痴揮春
拜山去燒家e
唔撚浪費？
唔好係到懶係道德撚啦
利申冇上過莊

教院好撚威咩
真係嚇撚死我

仲有對藍紙呢

咁點解
咪姐係你班手火

救命
因為小學貼要用budget，校長話事
人地上庄自己錢點用自己話事囉
用下個用腦先覆啦

你咁講係咪周街屙尿dom垃圾都得呀屌你老母

唔威 你入唔到啫

依家唔係剩係話浪費
成班支那人 清番自己D 野都唔識
洗唔洗幫埋你炆屎呀
返支那啦 柒頭

清潔工人冇糧出

批舊錢俾你自己搞
你敢咁貼先算啦
唔敢呢？
錯就認啦重兜

佢地有糧出同班友可以亂掉野 兩回事黎

Hall莊不嬲都on99
支持fmo罰鳩班垃圾soc
如果唔係你班on9仔踩曬界唔知死
人地洗罰你
你班上hall莊上到on撚9就收皮
Hall莊=垃圾
上hall莊最好死埋全家先俾上

冇我地製造垃圾佢地晨早失業啦 仲未識分邊個係主人

咁放火都得啦 唔係消防員失業啦

成班上莊垃圾
上莊都有正常人
但有樣野叫做劣幣驅逐良幣
成班垃圾太多既時候趕走班原先正常既人
上面果d明顯上莊上到是非不分
我建議唔好曬錢搞莊
留番d錢睇醫生

呢個應該係重點

我懷疑呢條友係專登假膠搞臭大學生
咁既智商都讀到u

冇人當佢地大學生WO

成班連房都未撚出過
佢地班毒撚邊會有見過世面

On9仔
上莊上到成個弱智仔

係咪即係教院

香港教育中學

大學究竟係拎黎讀書定係疊馬?

你去驗下腦先啦白痴

唔見電腦出幾十萬張紙同信封

哇 好多教大mk上水

講文化冇問題
大學本來就係以開放為特色
但係做得過火就唔可以接受
俾人印象不務正業
間大學名聲唔好
第日搵工就難左

攞人電話有私隱問題
日日有人sd junk message咪仲嬲

唔洗再合理化自己既on9

咁似玄牛收樓既?

點可以咁合理化自己既行為?
大學就係想培養一班可以改進社會缺點既人
結果你就做返呢啲負面野
屌你咁就唔好口口聲聲話要改變香港啦on99

Marketing係咁架啦
環你老母保咩
根本要有效果就預咗要咁
大家都冇得揀
又唔見你地屌尻啲演唱會海報？

年年行年宵都見到大學生執紙皮發泡膠返大學
問佢地執嚟做乜
原來係用嚟整宣傳嘢
心諗：咁環保！？

屌你老母百份報賣唔哂退紙咪仲浪費

垃圾教育
教出垃圾學生

咁小事都上報

ma你老母咩
根本hall位就供不應求
你就算唔宣傳都一樣大把人爭撚住入
呢D唔係叫marketing
叫多鳩餘

如果個個大學生都好似你咁
咁香港成世用紙啦
唔使進步

唔使幾年周圍用email，推埋用紙徵費
香港大學生：吓？香港演唱會仲用緊paper poster喎，緊係繼續海報當牆紙貼啦

九唔撚搭八

人地要做既野就叫責任
您班撚屌漏低啲野比人做就叫應份？

明明分報紙都冇人睇，都硬係要印過百份，咁就唔叫大蹝？

我覺得無咩野
幾靚

大學生唔係讀書入大學做咩
你地有咩資格係到疊馬
學生事務處唔係管理校園請佢返黎做咩
佢地點解唔可以批評你地貼poster貼滿牆

你星期日有冇出過街？